單係張舉能坐終審法院 都夠撤銷香港政策法啦

香港終審法院法官張舉能係咩人呢，本土極端/異端基督教靈恩派敬拜會長老。呢個教會最出名係係荃灣巡遊騷擾路人，開會chok吓chok吓鳩叫嗰啲呀，仲試過搞到有人猝死。佢啱啱寫咗份傲嬌判決禁止同性伴侶福利。

Edward Wong:

張舉能幫政府particularise埋個所謂legitimate aim，說好的舉證責任在政府呢？

'11. Here, I am acutely aware of observations made in authorities of high...

12. People who are opposed to same-sex marriage often say, when...'

黃鵹:

都估到呀異端敬拜會長老沉唔住氣，今朝速讀見到咁長都知唔對路，一睇笑到抽筋。

我之前就係睇完梁家傑段字，所以起張舉能底，一路起，一路「嘩屌」。

首先佢係異端基督教會嘅人，個教會嘅頭目都係親中律師。起到最盡頭係佢80年代同一大班共匪一齊去哈佛留學，論文係中國國際商業仲裁，香港搞乜春仲裁中心呃鬼佬，就係呢班人發明。香港「必須要specialise做中國對外窗口論」，就係呢班人發明。點解咁勻循嘅黐線佬班法律從業員會話佢「保守」。

親中親共+異端耶撚嘅立場當「保守」；愛莎尼亞+黎巴嫩嘅民族自決地位當「魁北克」。

繼續捉老鼠，張舉能80年代去哈佛留學，dissertation係寫New York Convention、仲裁強制執行。同一時間中國加入New York Convention。幾十年後......剛果案 : o)

中國人嘅「法律界」80年代開始就好鍾意仲裁等等嘅ADR，容許走數、圍威喂、分贓、利益衝突。例如張舉能哈佛LLM dissertation就係「比較」走數。鄭若驊都係嗰行。

哈佛張舉能教你「仲裁」走數大法。

香港有仲裁中心、知識產權中心，健康「中國人」試藥中心，落搭之後一次過劫走曬西方幾十年捱貴藥嘅R&D。譚允芝仲裁，張舉能擴大剛果案，高永文同你fact check。

Clement Lee: Arbitration好叉貴，係無底深潭

將來香港最高法院嘅警惕牆要有以下段落作展品

張舉能 "From time to time, interim relief granted by the court under widely different situations are found to have been wrongly obtained by plaintiffs who fail at trial. That is simply an inevitable fact of life in civil litigation. There is nothing scandalous about it."

雨傘革命示威禁制令，佢竟然話違憲都冇問題喎。

講張舉能一定要數埋梁游案，當年潘熙提出「釋法」釋成咁就係立法，所以無效。我諗香港所有正常人憑常識都會同意。

但張舉能長老竟然話要搵civil law專家，否則不能提出，話我哋淨係識common law，係無知小羔羊。你老母，「法系銜接論」係政治宣傳，完全係老作架。全世界對於「立法」、「解釋」都有同一個自然嘅定義，除非你好似王振民、強世功咁，搬返中世紀教廷canon law、法蘭西1793憲法、威瑪共和啲白痴嘢出嚟。

Phoenix Un:

就算civil law都唔可能咁樣釋法，而且civil law釋法係有專門憲法法庭做，幾時聽過德國Bundestag會撈埋釋法？

至於香港，其實劉港容案終審法院已經確認人大釋法係佢鍾意點釋就點釋，所以嘥氣啦⋯⋯

諗返轉頭張舉能嘅講法係非常痴線，智力健全嘅人點會分唔到立法同解釋。嗰排有啲文話潘熙只係唔夠彈藥，我adopt咗，依家好後悔。

「法系銜接論」係點來嘅呢？首先世上根本冇一樣野叫做「法系」。二戰後西方制度基本上converge咗，嚴謹嘅人只會寫common law tradition、civil law tradition，係傳統，唔係系統。況且兩者都有羅馬法嘅影子，維多利亞時代英國亦不斷做codification打好基礎。過份強調兩者對立，不過係辯證法精神病。

另一點即係「一國兩制」獨一無二嘅神話破滅，全世界大把類似安排甚至比香港更加自由、自治，於是佢哋就強調呢個係唯一一個common law civil law mix、強調人大「解釋」不是上訴。缺點當優點。但呢啲抽象斷言永遠同實際無關。

後來呢啲嘢入埋課本當係常識咁教。

紅色法官張舉能喺神韻劇團案就係話「可以搞鳩你而且冇後果」，亦冇下令要修改GEP scheme。啲插頭就攞出來fing，好心啦。

2017年5月18日

[預言] 發明「人身保護令加保釋條件」的 DDPP 黃惠沖舊年開始做 SG，做硬 SoJ。政治檢控 DPP 楊家雄年中轉做法官，幾年後做硬 CJHC。馬道立做臭自己個名之後任期差唔多完，然後連立法同解釋都唔識分的靈恩派痴線教會長老CJHC張舉能就做硬 CJ。

終審法院首席法官實際上已經演變成類似英國舊時 Lord Chancellor 或澳紐司法部長嘅角色，即係同時負責法院行政、司法獨立、但現實又係靠委任法官影響司法嘅內閣閣員。當然香港惡劣得多，因為唔係內閣閣員，冇民主監督，而且馬道立好鍾意演講，例如殖民地式嘅乜春司法年度開幕，內容往往唔知點解會被某啲careerist法官引用表忠。司法獨立由內閣指定一人做防火牆，變成法官糖水滾糖魚，自以為是。張舉能仲要係邪教痴線佬。

單係張舉能坐終審法院都夠撤銷香港政策法啦。